綠置居178伙裝修爆協調定價

2018年09月07日

綠置居178伙裝修爆協調定價

景泰苑

【本報訊】競爭事務委員會入稟競爭事務審裁處，控告3間工程公司及兩名獨立人士，涉嫌在綠置居景泰苑提供裝修服務時，從事編配顧客及協調定價，至少牽涉178個單位，違反《競爭條例》「第一行為守則」，更首次向參與反競爭行為的獨立人士興訟。

3公司及2人被控

入稟狀顯示，涉案公司為金光工程、聯合金輝建築工程及豪景工程；兩名涉案人陳金水及林保旺。陳是金光股東及董事之一，負責日常業務；林保旺是豪景負責人。三公司疑在去年6月至11月編配顧客，列表記錄景泰苑多個單位與樓層、分配方法或代號等資料，識別各公司負責的業務範圍。

三者各自在景泰苑一及二樓分配不同單位，其餘30層各自分配10層業務，至少牽涉178個單位。若有非目標住戶主動查詢，承辦商會先查證住戶所屬樓層或單位，如非己方範圍便拒接生意，或者轉介至相關公司。

三公司亦疑就價格達成共識，例如三家的宣傳單張使用相同設計、提供相同名稱、數量的產品、裝潢套裝價格非常接近，不論單位大細的套裝價，三家公司的差額均只相差一、二百元。

競委會指編配顧客及協調定價屬合謀行為，向競爭事務審裁處申請宣佈三家公司違反《競爭條例》第一行為守則及施加罰款。陳金水及林保旺因參與其中，牽涉違反「第一行為守則」，申請取消陳的董事資格及向二人罰款。競委會行政總裁冼博崙指，今次首向個別人士興訟，反映個人從事反競爭行為亦要面對法律制裁。

房委會指會全力配合競委會調查，一旦審訊有結果後會採取適當行動。又重申「裝修承辦商參考名單」只供參考，租戶及業主可自由聘用非名單上的承辦商。《蘋果》向三公司查詢，聯合金輝至截稿前無回覆，金光及豪景無法成功聯絡。

競委會去年8月亦曾控告10間建築工程公司在觀塘安達邨瓜分市場及合謀定價，聆訊今年11月開審。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
疊茵庭軟墊藏金屬刮傷兩童

下一則
下一則
政府自爆四神秘樓層 西九站五層變九層

貪污亂港